_2\. 格雷戈里当选教皇，但被西奥菲拉克特或本尼迪克特八世赶走。亨利决定支持图斯克教皇。亨利二世的罗马之行和加冕礼（1014 年）。罗马和世袭伯爵兴起之地的状况。作为元老院的罗马贵族。罗马人的元老罗曼努斯。帝国法庭。罗马人的叛乱被粉碎。亨利二世的回归。 民族国王阿尔杜因的终结。

克雷森特党将罗马人格里高利推上教皇宝座，但图斯库尔党的反对者将其推翻。塔斯库勒姆的格里高利之子西奥菲拉克特与他的兄弟们一起进入了这座城市；两派为了争夺头冠和城市权力的占有权而大打出手，直到西奥菲拉克特赶走了对手，用武力占领了拉特兰，并让自己从一个普通人被祝圣为教皇本笃八世。这发生在 1012 年 5 月。

由于不再有皇帝，罗马贵族们收回了投票权；但被赶下台的格里高利急忙向德意志的国王要求他的权利。亨利拿走了他的教皇徽章，把他拖到了罗马，他希望在罗马以教规的形式调查这一争端。

本笃八世的信使也抵达了德意志宫廷；这位图斯库伦教皇急于通过赢得这位害怕他的国王的支持来确保自己的彼得座。

亨利二世让也许是教规选举产生的格里高利听天由命，并授权一位图斯库兰伯爵继续担任教皇。本笃八世依靠家族的力量巩固了他的教皇地位；他赶走了克雷森特派；废除了这个名称的城市长官，并将其职位移交给了另一位罗马人约翰；最有影响力的职位落入了图斯库兰党手中。只有贵族的尊严没有被篡夺，因为它被承认属于日耳曼国王，但教皇让他的兄弟们掌管行政和司法。最杰出的执政官和副主教 "阿尔贝里希已经是奥托三世时期帝国宫廷的主人，他住在他祖先位于圣阿波斯托利的宫殿里，并像帕特里西乌斯-约翰过去一样在这里举行朝会。

在此期间，亨利通过使节获得了本笃八世的承认，并得到了本笃八世为他加冕的承诺，随后他踏上了前往罗马的旅程。他在帕维亚庆祝了 1013 年的圣诞节，并迫使阿尔杜安退守伊夫雷亚侯国。虽然帕特里西乌斯的死削弱了罗马的民族党派，但勇敢的皮埃蒙特人仍然身着意大利国王的紫色衣服。这个伟大的称号只与他的概念相吻合过一次，当时这个美丽的国家在哥特人的权杖下真正实现了统一；但从那时起，所有用这个称号来装饰自己的国王都是在他们并不完全拥有的王国里这样称呼自己的。阿杜安（Arduin）除了几座山和几座城外，什么也称不上，但他可以称得上是维克多-伊曼纽尔之前意大利最后一位民族国王。他试图禁止外国人进入意大利，但他看到德意志国王正向罗马进发，却无法阻止他。

亨利在拉文纳会见了教皇，然后启程前往罗马，教皇先他一步到达罗马。在这里，克雷森提乌斯派的人数仍然很多，由帕特里西乌斯的侄子约翰和克雷森提乌斯领导；与他们结盟的还有阿尔杜因的代理人，他们煽动人民反对重建帝国，而他们在十五年前才将帝国从罗马驱逐出去。但是，亨利的装甲部队的出现粉碎了民族党派的愿望；人民按照古老的习俗用赞美的歌声迎接即将到来的德意志国王。在莱昂尼纳宫门前，他和妻子库内贡德受到了侦察兵的接待，随后十二名元老将他们带到了他们中间，其中六人 "神秘地 "走了进来，留着长胡子，其他人没有胡子，手里都拿着拐杖。这十二位绅士可能代表了罗马城的各个地区，但特拉斯提维尔和莱昂尼纳除外，这两个地区都是教皇管理下的居民区。1014 年 2 月 14 日，加冕礼按照传统方式在圣彼得大教堂举行。新皇帝将之前戴过的王冠献给了使徒亲王，并将教皇赐予他的皇权象征--一个十字架上的金球献给了克吕尼修道院。根据当时的理解，金球象征着世界，其上的四颗宝石代表着基本美德，十字架则代表着皇帝对基督或教皇的责任，教皇作为基督的代理婚姻，拥有将国王提升为皇帝的权力。在拉特兰举行的宴会为庆典画上了圆满的句号，双方都很满意： 亨利在自己的国家建立了帝国，本尼迪克特则期待着教皇国的建立。

在奥托三世的动荡时代，使徒彼得的土地，只要教会还拥有的，都遭到了新的掠夺，帕特里修斯-约翰的统治最终剥夺了教皇的所有政治权力。世袭伯爵在台伯河两岸兴起。托斯卡纳人统治着拉蒂尼山脉，坎帕尼亚的塞卡诺领主或塞格尼领主被称为坎帕尼亚伯爵；在萨比纳，克雷森提亚人当家作主；在图西亚，加勒里亚伯爵部落在蔓延；从马西亚，法兰克人的特拉斯蒙杜斯、贝拉尔杜斯和奥德利修斯家族已经渗透到苏比亚科。封建制度瓦解了旧教皇国；主教们获得了伯爵的权利，而教皇们除了档案中泛黄的捐献契约外，几乎没有任何卡洛林人赋予他们的统治权。本笃八世在这些羊皮纸上加上了皇帝的确认书，这就是特权系列中的亨利文凭。这份文件与奥托王朝的文件非常相似，只是增加了一些关于富尔达和班贝格的内容；原件无法出示，可疑的副本缺少日期，很多原因都使这份文凭很可能不属于 1014 年。

本尼迪克特八世再次夺取了这座城市的世俗财产，了解这座城市的宪法对我们来说更为重要。但即使在这一时期，罗马的内部生活也被深深的黑暗所笼罩。元老院议员在文件中的出现，即使不是详细的，但作为一个集体，十二个拥有这一头衔的人对亨利的庄严问候，可以证明自奥托三世以来，人们对元老院的记忆变得越来越深刻，直到导致元老院的真正复兴。然而，继续拥有显赫头衔的贵族们在当时已经形成了一个封闭的元老院阶级，掌握着城市的行政和司法权。

他们声称有权选举皇帝和教皇，在亨利二世加冕之前，他们的选票就已经毫无疑问地赢得了选举权。十一世纪初，这些粗鲁的贵族作为参议员在城市废墟中四处游荡，我们对他们的议会或政治性质一无所知。他们的名字偶尔会出现在一些文献中，在这些文献中我们会遇到奥托顿时代的知名家族，但我们同样找不到一个罗马人会在自己的名字上署名 "元老"。因为罗马人一般元老的个人尊严直到现在仍在延续；这证明城市机构仍与十世纪的机构相同。世纪依然如故。无论教皇在罗马是否拥有统治权，世俗罗马仍然是一个由贵族组成的共和国，由罗马人根据具体情况选择或由教皇任命的首领领导。

本笃八世让他的弟弟罗曼努斯成为这个共和国的首领，也就是所有罗马人的元老，或许皇帝也是为了谄媚图斯库里亚人，才授予他这一尊贵的身份，而他自己则是罗马的帕特里西乌斯，却没有自称为元老。元老是贵族的王子，他召集贵族，指导或控制他们在教皇选举中的投票；他可能也是民兵的领袖，首先是民事司法的首领。1013 年，我们看到执政官兼公爵阿尔贝里希作为民事法庭庭长开庭审理；然而两年后，他的弟弟作为全罗马元老出现在市政官的位置上，而阿尔贝里希只是以执政官的身份出现，后来又以行宫伯爵的身份出现。执政官和公爵的旧头衔在罗马和罗马帝国延续了一段时间。

顺便提一下，皇帝像他的前任一样，在罗马城设立了自己的法庭。在那里，法尔法的休控告了克雷森提乌斯伯爵，后者仍像奥托三世时期那样困扰着这座修道院。在帕特里修斯统治时期，他又从修道院夺取了几座城堡，他的弟弟约翰在帕莱斯特里纳城堡嘲笑教皇，本笃八世的民兵围攻该城堡却徒劳无功。当皇帝坐在审判席上，用指挥棒将城堡判给抱怨的修道院院长时，他呼吁教皇联合罗马民兵和他的部队，向萨比纳进军。然而，罗马的一场起义将各方赶出了法庭。罗马人同意阿尔杜因和埃斯特侯爵的意见，他们的仇恨在加冕礼后的第八天猛烈爆发；他们希望通过突然袭击来压倒日耳曼人，哈德良桥成了野蛮屠杀的现场，这场屠杀也随之结束。从奥托一世开始，这些骚乱几乎在每一次加冕礼上都会重演，因此它们可以被视为仪式本身的最后一幕。每当候任皇帝进入罗马时，他们都会受到官方赞美诗的欢迎，但当他们从使徒彼得或拉特兰会议桌前离开时，愤怒的罗马人就会起来把这些陌生人赶出城外，罗马的皇帝们往往是拖着他们的新紫袍，穿过深深的血河，逃也似的匆匆离去。

亨利将叛乱的煽动者用铁链锁起来，带过阿尔卑斯山；他自己则开始返回德意志，满载着诅咒以及意大利城市的财宝或敌人被没收的物品。他劫持了意大利中部和北部的许多伯爵作为人质；其中一些人被他关押在罗马，他们是被召去参加加冕典礼的；但他一走，他们的地牢就被打开了，这些附庸们又拔出了剑，满怀复仇之心，要与阿尔杜安一起对抗外国皇帝。然而，一方意大利人为摆脱德意志帝国势力所做的努力无济于事；因为意大利北部被分割成大大小小的侯国、郡和流放主教区，不再拥有贝伦加尔国王时期的实力。意大利最后一位民族国王看到自己被限制在皮埃蒙特的一小块领土上，遭到德意志党派的伯爵和主教的反对，最后扔下了他的剑，被他的臣子们抛弃，被皇帝鄙视，他把自己包裹在圣本尼迪克特的袍子里，死在弗洛瓜里亚的修道院里（1015 年）。
